《香港農莊》

年事略高的豬大藍現在已有數個兒女，前半生於農場內的工作，在這一年內也都停了下來。豬先生認為自己已踏入了收成期。早上七時都有新鮮的牛奶供應，中午鮮嫩多汁的果子總是令牠欲罷不能，晚上還有典雅高貴的爵士樂伴牠進睡。

這樣的生活，看似夫復何求，豬大藍心中卻還有一絲不滿。在每個月的最後一天，農場會選出身材最胖的豬隻，並在所有動物的見證下，在身上印下一個印章用作表揚。然後，受表揚的豬都會送到農場總部，以最奢華的設備享受餘生。雖然豬先生看不懂紅藍印章上的字，但於牠而言，那圓形中帶著的一撇一捺早已成為榮耀的象徵。因此，還未能進入總部是豬大藍僅存的遺憾。

這天，豬大藍正在把家中的草堆都弄得整整齊齊，牠那在外地留學數月的小兒子快要回家了。牠心中正在盤算，到底兒子怎樣跟從農場的指示，用外地的技術把自己的身體養得白白胖胖。協助家人改善身材可是一個大功勞，十個月前，旁邊的豬大澳就用了二十三式睡覺法把自己的兒子養大，自己成功進入總部安享晚年。在此之後，豬大藍就再也沒看見他了，他的兒子豬小澳也時常在豬大藍面前，吹噓父親的生活多麼美好，聽得豬大藍眼紅紅的。

「吱...」豬大藍家的木欄被推得吱吱作響，豬先生連忙踱步到欄前迎接。

「爸爸...我回來了...」一聲氣若游絲的招呼從小兒子豬小黃的口中傳來。瘦削的身軀、蠟黃的面孔、滿佈血絲的瞳孔，若把符咒貼在豬小黃的頭上，活像從地府走出來的殭屍一般。

「兒子，你怎麼了！？」滿心想著兒子能肚滿腸肥地衣錦還鄉，怎不料換來個營養不良的下場。豬大藍連忙追問兒子在外地的遭遇。

「農場都是騙人的...」從豬隻的命運到農場總部的秘密，豬小黃都一五一十把他在外地看見的片段向父親說述。

「爸，趁現在你還沒有被送去總部，快點離開農場！再遲一點就太晚了！」說到最後，豬小黃焦急地向父親建議。

聽到這兒，豬大藍沉默了。一直在農場生活，在農場的耳濡目染之下，豬大藍早已把農場當成世上最好的地方。突然而來的衝擊，實在令豬大藍難以置信。更何況，雖然豬大藍不知道農場的牛奶和果子是從那裹來的，但是他很清楚離開農場代表著他要放棄以往養尊處優的生活，沒有牛奶的早上和爵士樂的晚上對他而言是多麼的恐怖。

想到這兒，豬大藍還是決定選擇相信農場一貫的教導。
「...小黃，你還是不要那麼多事，專心把自己養肥，乖乖進入總部享受生活」

「咯咯...」一陣急促的腳步聲漸漸傳來，豬小黃大驚失色，馬上躲到一個草堆後。

奪門而進的是農場的警衛，獵犬。黑實的肌肉、赤紅的眼眸、滿佈尖牙的口腔，一滴滴口水從嘴角流出，獵犬沒有帶著絲毫善意地瞪著豬大藍，下一秒像要把牠活剝生吞。

「豬大藍，你的兒子在外地宣揚反農場思想，並搧動他人背叛農場，犯了反動罪。有其他動物看見你的兒子今天偷偷進入農場，你有看見他嗎？」獵犬呲牙裂嘴地問道，血肉的腥臭味於言談中向豬大藍撲來。

「…」豬大藍心中急得像熱鍋上的螞蟻般，雖然他不想因為兒子而把自己的退休生活都斷送，但是看見獵犬的樣子，他也擔心兒子的下場。

「快回話呀！有沒有！？」獵犬揮動著手中的利爪，大聱地噱叫了起來「若是不肯說話，那我只好用最低武力幫你說出實話了。」

豬大藍一輩子都生活得舒舒服服，那裹有見過這樣的威嚇。只見牠搖搖晃晃地舉起蹄子，向家中的一個草堆指了指。獵犬沿著豬大藍指示的方向看去，只見那個草堆比其他大了不少，跟其他弄放得一絲不紊的草堆相比，地上幾個凌亂的腳印更顯示有動物在不久前走過。

獵犬獰笑著向那個草堆衝了去，爪子一進一出，除了為地上帶來了幾行鮮紅，還把豬小黃的軀體扯了出來。

豬小黃一邊尖叫著一邊揮動牠那瘦小的手臂，妄圖把脖子上的爪子挪去。只是，蹄子敲在獵犬身上，除了抹上幾把泥巴，沒有帶來甚麼實際作用。

獵犬帶著厭惡的眼神看著手中的動物。然後一邊喊著「閉嘴！」，一邊把牠往牆邊撞去。

「呯、呯、呯...」

一下、兩下、三下...

獵犬的嚎叫聲愈變愈大，豬小黃的慘叫聲愈變愈小...

最後，豬小黃的聲音不見了，獵犬的聲音不見了，撞擊的聲音也不見了。

「滴、滴、滴…」

在豬欄內只剩下點點水滴聲。

「我這可是正當防衛。」獵犬冷冰冰地留下了這句話，然後帶著手中的破布走了。

水滴聲漸漸遠去。

豬大藍呆在原地。良久，水滴聲又在豬大藍的耳邊傳來。

這次，滴下來的又是甚麼？

過了幾天，豬大藍的欄前再次迎來了獵犬。

「豬大藍，念在你關鍵時刻沒有鬼迷心窮，願意為了農場大義把兒子交出來，帶罪立功。再算上你前半生的功勞，這個月進入總部的名額就算你一份吧。現在，跟我來。」仍舊是那副兇狠的面孔，獵犬嘴中卻吐出豬大藍夢寐以求的句子。

豬大藍聽到後，心中像是打翻了五味瓶般，臉上陰情不定。失去了兒子，傳說中的總部已成為豬大藍心中最後的寄托。瞥了瞥家中那擦也擦不走的暗紅，豬大藍一邊安撫自己終於能到達心中的烏托邦，一邊蹣跚地跟在獵犬的後頭。

走著走著，抬頭一望，總部腥紅色又帶著點點慘黃的外牆映入豬大藍的眼，坐落在農場北方的中央。聳高的建築，廣闊的佔地，都令豬大藍禁不住想像裹頭的生活有多奢華。想到這兒，豬大藍沉寂了幾天的思緒又再跳動起來，腳步也加快了幾分。

豬大藍混入其他授勳動物的隊列，一起走到授勳大台上。接受嘉許，印上獎章，一起向台下的動物鞠躬致謝。看著台下的豬小澳的臉孔，豬大藍面上禁不住流露出得意的神色。

接著豬大藍便與其他動物一起，在台下動物的目送下，走進總部的大門。

然後？

然後便沒有然後了。

九月一號下午一點機場見

901機場和你塞 Channel

901機場和你塞 公海

901機場和你塞 宣傳